衛詩話你GGGGG：你和他的「法治」＝九二共識

利申非放負非五毛非PR非膠純屬個人意見及學術交流ONLY，不喜勿入，有錯歡迎指正。亦無針對或攻擊任何不同地方既機構。
成日聽到官員講有法治，咁佢地所講既法治係咪我地既法治？
佢地同你地所講既「法治」定義其實係有分別。

平時大家認為既法治＝法律去管治社會（最高POWER），無論咩人都唔會係佢ABOVE。Constution>Everyone
佢地講既法治＝政府要用法律管治社會（政府POWER>法律）
好多時候官員會話係有法治/依法施政既，實質係Rule By Law 而唔係Rule of Law，咁姐係點？
姐係用法律作手段去管理社會，做事會對自己有利既作為法律基礎，什少自我約束。而RULE OF LAW係主要用作約束、制約官員，政府部門既一個手段。所以你什少見到會有官員因為做錯左野而辭職。

同埋法治本身Aim At約束官員（Civil Servants）已經Reversed左，取而代之係約束市民。
簡單泥講，如果個法律對官員有Binding force＝法治（法律權力約束》》》》官），相反如果只係市民有BINDING FORCE＝依法治國/依法施政（實際：官權力》》》法律）。In fact, 佢地講既法治其實亦無錯，因為依「法」施「政」個簡寫係法治。

*以上都係連登會員 衛詩 一手一腳打出泥，純屬學術交流。如有犯法，我會申請DEL POST。謝謝

修正：
In fact, 佢地講既法治其實亦無錯，因為依「法」管「治」個簡寫係法治。

結論 中文垃撚圾囉唔該

What Do u mean

原來你會認真

不嬲都認真

不過認真post通常冇人睇

你個topic咁唔認真

Thanks 4 gchi 蘭濛b

Push